妹結婚，借屋企錢做首期

阿妹結婚，分別向老爺及阿媽借錢，做首期。佢兩公婆想鬆綁ssd就換樓，還錢俾阿媽，唔想欠咁耐。
老爺果邊就將來老爺個細仔結婚，佢兩公婆要幫手出首期，還老爺筆錢細節不明，係咁多

想問下，其實為了還錢一鬆綁就換樓，係咪賺樓升值（接近最多）嘅方法？
屋企啲錢想投資得最好，賺盡啲

換樓同還錢 好似冇咩關係

換樓從來都係洗錢嘅野黎

點解會覺得換樓係賺錢
樓價升得你果幢升其他唔升？
定你到時大屋換細屋套舊錢出黎叫賺？

其實我都係諗唔透咁樣借錢還錢係咩玩法，先開post問

點解我妹借我地呢邊錢就咁輕率，借老爺果邊就咁處理，明明我地窮咁多.....

女黎架喎 撥出去既水

預咗唔會還 完

乜嘢叫 ssd 鬆綁就換樓，就有錢還？？

唔明呢個乜講法

三年後樓市跌又點？

左借右借先夠首期，咁冇本事就咪買啦

即係諗住到時大換細？

三年後唔升咁點先

唔係諗住大換細，佢依家就係想買大啲，驚遲下細樓賣唔出、升值不如大啲嘅樓

買啦買啦
樓市龍市實升

咁你妹買黎係租出定自己住? 如果變左凶宅又點計?

有無咩建議，可以借錢俾阿妹，又投資得當？

自己住

答佢：無錢學咩人係香港結婚

借十萬又係借

一百萬又係借

你無實數點答你

你啊妹咁諗？

咁你借錯問熟既借定生既借? 仲問?

細樓先易賣 同升得快呀
上車盤一向都係細舊遠啦 之後再換大
邊有人掉番轉一上車就夾硬買大單位

假設3年後
1) 樓市升左
1a) 佢賣左樓還左錢，期間儲左D錢
=> 可以買到間細D既樓
==> 點解唔一開始買間細D
1b) 佢老公細佬結婚，佢要幫手俾錢
=> 佢買唔起另一間樓
==> 唔還錢

2) 樓市跌左
2a) 蝕錢點會賣
2b) 佢老公細佬結婚，佢要幫手俾錢
=>蝕錢點會賣

結論:
升左跌左都唔會賣
樓主屋企人睇路

不如你冷靜思考下個問題係邊度先

而唔係問條弱智問題等神仙打救

實升？到時跌咗咁點計？

女就係咁，你已經唔係最親嘅人，夫家先係歸宿

認真覆你

你（啊妹）依個plan 係完全行唔通

1. 一般情況下，大單位升值比細單位慢，3房vs2房

2.一鬆ssd 就換樓會點？ 我計比你睇下

假設買入單位500萬 只做6按計 借銀行3m
供30年 2.5%息

洗費：
200萬首期
5萬佣金
1萬律師費
15萬稅
xx萬裝修
扣銀行回贈：3萬
—
初始洗費共218萬，唔連裝修
—
3年期間供左 426708
其中還左本金209246，仍欠銀行2790754
—
三年合共洗費：
218萬+42萬6=2606708
—
3年後賣樓
假設升值10%，變550萬

賣550萬-5.5萬佣金-1萬律師費-2790754還銀行

=2644246

—
計到依到你發現
都未計及換樓要再比既雜費同埋2次買樓既裝修費
假設層樓3年升10% 你一買一賣
賺得3萬幾蚊
咁樣從邊到變返舊錢出黎
1）幫細佬
2）還比你啊媽呢？
根本舊錢都無多過

意思姐係話，你個plan要行得通，層樓要升值超過20% 先有機會行得通（仲要計埋第二次買樓雜費、裝修）

可唔可行你自己判斷

你啊妹都結婚 姐係你都唔細

咁大個人 仲係連加減乘除數都未識計既話
你買樓賺到錢只係好彩

你個妹都幾勁 可以一邊供樓一邊儲錢換樓一邊儲錢還比你啊媽同老爺 仲可以有錢夾首期比老公細佬

我真係唔識計，但都feel到佢借咁多錢，要屋企人放棄自己買樓，根本就係俾錢佢，唔係借俾佢。
但我又唔識、佢又唔識，好難唔傷感情又說服到佢諗下其他方法

我屋企呢筆錢唔係for 佢的，仲有其他人有需要
唉

禮金斬佢一頸血咪得囉
你咁蠢 點同個擺明車馬食鳩屋企既妹鬥

你唔洗識 我計埋條數比你睇啦 你代返個樓價落去
for free 送比你既

你可以比條數佢睇 問下佢3年後既換樓同還錢計畫

唔係唔借 但叫佢比個投資方案出黎

順便比埋條數你啊媽睇

好多人以為層樓升10%就一定係賺10%
淨係息都蝕埋啦

要睇吓細成點
香港啲樓大極咪五六百尺
五六百尺樓都升得好快，冇咩風險

諗真覆下你

我覺得你首先要問及諗清楚，個筆你屋企人打算借比你妹的錢係兩老退休用/咩其他用途
我就咁睇，只可以話你阿妹擺明係做緊無風險的借款行為，達到買左樓先的目的，同時只係諗緊自己
上面好多人都比哂例子你唔多講啦
我只會講點解佢擺明係為自己

假設升，換樓時就有錢可還....正常人都唔會咁講，佢買得個度及講得呢句說話，即佢睇好未來樓市及認為該樓宇有升值潛力 (例如第二時吹話起地鐵個類)，而且個層將會係佢自住樓，咁佢都升左賣來做咩? 轉按賺現金回贈及套筆錢出來會實際D? 佢咁樣講得呢個藉口，即係佢無論點，換樓與唔換樓，佢都一定要確定3年後佢都有一層樓，有多$先還到比你們，如果樓跌或佢地無錢，你可以預佢地會話無得還住，話等多3年樓市升左我地就還到。真係三年後又三年

我諗或者你妹都只係比人呃呃哄哄先講出呢句說話，佢自己本身都唔識，信哂你未來妹夫，所以當前應攪清楚D錢對你屋企來講係有咩用途先，閒$，比佢搏下無所謂，如果係養老錢...就考慮清楚

5/600呎 可能會係3房

3房明顯會比2房升得慢
而且過左8/10m條線 又會升慢過人

第一段非常認同

5/600呎而家間到三房架咩
睇地段啦
過左8球係麻煩d就真既

幾錢幾歲先得嫁

即係呀妹覺得層樓三年後會升到夠錢還比呀媽，之餘仲有錢做新樓首期？

樂觀的人

換投資樓就有機會賺者
換自住樓點賺？賣完都係要買第2間

其實唔係好明你想講咩

簡單D 借咗屋企錢咪每個月月供還番 還到幾多咪借幾多

等層樓升黎加按還 咁不如話拎去買鋪大細
中咗咪有錢還

根本樓主太天真，佢個妹就醒目到時上左樓，有賺佢當然爽，唔還住都大把藉口。
當然唔排除你個妹同佢老公都係好人，人工高，只係剛fg出黎未賺得切首期

意思係過3年就賣左間新樓換舊樓？我就唔信住開新會買番舊樓喇 佢都係諗住有個藉口去等你借錢啫

咁反智
而家買細啲 咁咪還少啲

貴買貴賣， 換樓唔一定有錢還。

1. 唔係升硬 如果知升硬既話我賣底褲都掃貨啦
2. 買樓洗費唔係淨係首期 要賺錢中間升幅要大過你蝕比銀行啲息同各樣稅項雜費 你宜家仲想賺多層樓既首期出黎 即係要升幾多？ 到時賺得十幾廿萬咁賣唔賣？

結論
大局黎睇 本大利少 值搏率低
但對你個妹黎講就百利無一害 衰極佢3年後都有樓住

梗係間到啦

有新樓4xx呎都3房

擺明搵笨柒 咁你都信？

唔只一份首期，仲有老公細佬個份首期再加還錢俾啊媽同老爺
我諗層樓要跑嬴大市好撚多先惦

524呎3房 參考下

你第一句就話自己唔識計，佢又唔識。即係你想吵乜野

拉

結論, 樓主同佢阿妹都係弱智既, 究竟要點天才先諗到大單位升價能力會勝過細單位?

5/600 實呎算大架喇

成家冇人識計數但想學人炒樓

留名等睇到時佢阿妹走數再話d錢憑自己本事借返黎 點解要還？屌你老母

冇錢買咩樓 垃圾

借咩撚呀

一借一定屋企人都冇得做

要借錢結婚不如唔好結

屌你買樓擺三年升左(假設)再賣黎還錢
一早咪撚買咪搞掂

阿妹精呀
咁樣氹你地出錢

3年後賣樓換樓又一筆錢,男家細佬買樓首期又一筆錢3年後還到錢嘅機率近乎0,除非中左六合彩

話會還錢信都on9

佢可能expect樓價三年升一倍 夠還錢加換埋樓掛

定係講緊轉按時按盡套錢？

吓 講到明一鬆綁即刻還錢都叫輕率？幫夫家嗰邊出首期出幾多又冇講明幾時出又冇講明 呢啲先叫輕率呀？

何況你屋企借錢俾佢係想幫佢置業唔係想賺錢下嘛？樓係你個妹買 錢係你屋企人借 洗乜你去操心啫 你屋企借得錢俾佢總之佢講好準時還就得啦 你理得佢賺唔賺

你個妹咁樣嘅做法係好正路 大把人都係咁做 睇個勢香港啲樓就算唔升都跌唔到幾多 佢一早買咗就係唔洗等啲錢貶值

「總之佢講好準時還就得啦」

還錢唔係用口講
係要有能力還到先得

ok應該話 如果佢個妹兩公婆係未儲得切首期但供得起樓嘅 就係好似我講咁 到時賣又好按返錢出嚟又好都會還得起

但如果係又冇首期 供又供得好勉強嗰種 樓主就要小心佢唔還錢

但聽佢個妹講到3年後夠錢換大 我先入為主當咗係第一種 而家講返清楚

啲錢老人家無亨過福留低俾仔女的，而且有兩個細佬，比佢更加窮，老人家都係擔心兩個細嘅。
如果係閒錢，借俾佢無問題。
但因為有更有需要嘅人，唔單止唔想佢用，仲想佢幫手增值筆錢，對得住老人家

講明就大晒？
計晒數擺明冇賺都仲信佢還到？你係on9定盲？
定你就係個妹夫？

係驚嘅 白紙黑紙寫借據囉 點樣幫手增值？佢話層樓升咗會分啲俾屋企？如果冇話過升咗會分俾屋企其實真係冇得理佢㗎喎

佢個妹而家唔係話借完舊錢之後就生生性性儲多d錢
計好每個月還幾月

而係話鬆綁之後換樓就可能有錢還
呢句野擺明好有問題

樓主本身已經唔清唔楚
你搞清楚件事先俾意見唔好害人

其實講咁多曬氣

樓主已經1999
借幾多 買咩樓 啊妹搵幾多
全部都無講
網友們撚知條數計唔計得掂咩

就咁鳩估 就一定還唔到錢

阿妹憑本事借 點解要還？

換個層又跟住升，都係打和

仲要預呢兩年唔好俾人炒

換樓係洗錢多過賺錢
你層樓會升值，其他樓一樣會升
除非新果層明顯平過舊果層，例如細好多，舊好多，市區搬新界，否則唔會有cash inflow
如果佢有心還錢，應該每個月人工撥錢出黎還
更何況佢仲有夫家條數
佢話升值後加按攞錢還，都仲有可能性
話換樓後攞錢還，同話唔還無咩分別

食飽飯
樓上有人話準時還就無問題
好人做到底 同你計埋落去

上面講到 3年賺到3萬蚊
如果按你個妹既plan
佢要換樓啦 見你話唔係諗住大換細
當換層唔好咁貴 貴少少
6m樓 雜費上（律師、稅、佣）ard20萬
2次買樓 裝修費 好撚保守咁計每次裝15萬

3-20-15-15=咩？

姐係你買層5m樓3年後升10%
你賣左佢換層6m樓
你淨虧損係47萬

除開每個月係13k
然後3年間每月供樓係接近12k
（假設「只係」借銀行3m）

睇到依到你會發現
對比現在
你啊妹 每月要有一筆約25k既額外支出/儲蓄
先可以平衡到條數

姐係話 佢每個月儲蓄額度 25k打上既先係可以還既錢
起左你底 話有1.6m
我諗我估計既買樓價格差唔多架啦

當你啊妹借1m
3年要無息咁清還
你啊妹 每月要儲到52.7k（12k供樓 13k換樓支出 27.7k 還款）

上述假設已經係建基於還你條數既priority 高過老爺條數

咁你啊妹2公婆 有無能力係未來3年每月平均儲蓄52.7k 你自己心知肚明啦？

樓上話啊妹準時還到錢就得個位 可以覆一覆依到

佢到時有能力又還錢又換樓咪換飽佢 冇能力咪按返層樓拎返舊首期錢出嚟還 唔通佢plan要換樓到時包生仔一定換得成咩

總之均真啲白紙黑字寫清楚借據 到時佢舊錢係以上述邊種方式還都好總之要還 雖然我都同意每個月還啲係最好

同埋買樓嗰個係樓主阿妹 又唔係當樓主屋企有業權咁買 係賺係蝕樓主屋企根本管唔着 樓主屋企係純粹借錢出嚟 個角色好似銀行咁 阿妹層樓點買點換又係管唔着 銀行個角色就純粹評估風險決定借唔借 我之前幾個回覆係想話樓主要諗埋咩點賺盡根本多餘

按啊妹既換樓plan 佢係還唔到錢
姐係佢個plan係唔掂 係輕率啦？
咁借乜撚嘢錢？

根本提交出黎既proposal
係大隻講 係唔可行wo
仲想搵銀行融資？

你搵銀行借錢買樓都要壓測
依家啊妹乜明顯係唔過壓測 想問你借呼吸plan啊
點唔理？
還唔到錢係咪有借據 d錢就變到出黎？
強拍人地層樓定申請佢破產？有無問過人老公？

層樓寫你老母個名，還哂咪轉名比你妹供
依家咁借還條毛比你老母就得

樓主（以及其母）依d on撚鳩鳩既人
我相信最後啊妹都係會攞到筆錢

打咁多字教你條數點計
係因為我真係好憎見到蠢人
僅此而已

要結婚 又要買樓
咁結婚唔好搞咁大
慳返d 啦

首先你假設佢阿妹層5m樓升10%之後去換層6m樓已經係冇必要 因為正常人換樓係唔會又要蝕stamp duty又要蝕裝修去換咁微少嘅嘅生活質素提升(你個case新舊樓只係相差0.5m) 所以如果冇錢換更大 呢個情況係應該按返錢出嚟還

何況佢又問老爺借又問娘家借 正常上車盤9按 成份首期都未必洗1m 又點會問娘家借1m 除非佢9按過唔到壓測 咁呢個情況就係我講嘅又冇首期又供得辛苦 ->風險大 所以樓主屋企唔應該借

另外我咪講佢屋企要自己評估風險囉 樓主咩都冇講又唔知佢阿妹究竟係2個後生專業人士買樓唔夠首期 定2個冇錢死要上車 買幾錢樓又唔知 點幫佢評估啫 我純粹講佢做家姐幫人諗埋點賺錢係多餘 佢只要諗屋企收唔收得返條數就夠

1.「按返錢出黎還」根據樓主所述，依個唔係佢啊妹提供既方案之一，係是否借錢比佢啊妹依件事上，應不予考慮，因為依個只係一廂情願，人地都無話會咁做

2. 如果唔係換6m 係換7/8m 蝕仲多雜費（稅、佣）用6m黎計係保守左

3. 借1m係起樓主底估算 假如9按 既話 虧損條數只會增加多12萬按揭保費（借450萬計算，4.5m*0.00435*0.6）

4.承3，如第一次買樓承造9按 總虧損達59萬，未計算借娘家份錢，要平衡條數，每月需額外儲28.3k（連供樓）

5. 如果問娘家借既錢係好細既數目，你覺得你仲會否見到此post呢 起樓主底發現佢應該4兄弟姊妹 合儲1.6m，咁借40萬啦好未？
40/36+2.83=4
樓主啊妹要每月額外儲蓄40k（含供樓）先還到錢+balance到條數。

6. 最後，邏輯題：如果樓主啊妹可以月儲40k 你覺得佢是否需要借娘家40萬？

三年賣就冇咩可能換樓賺到仲可以還
到時如果升再加按還錢仲有啲機

點解你要不停assume人地一定換樓 正常情況下唔係有閒錢換更大只係換得0.5m根本唔會換 就假設佢冇閒錢

人地唔換樓齋還錢依你計算
按300m 月供13k
首期連雜費2m 月供13.8k (佢講得買樓冇理由自己1毫子都冇全部問人借掛 假設佢首期一半問人借 而其中一半係問娘家借姐係0.5m，0.5m/36= 13.8k)

姐係只要27k就足以邊還錢邊供樓 如果要同時儲埋還俾老爺嘅錢就要40k左右(呢個數就有啲大 但係唔知佢老爺有冇話3年還) 所以我咪話唔知佢個妹2公婆份工點好難講 如果係公務員或者護士之類 人工穩定每年跳pt 還到錢個機會係好大 如果冇咩前途又唔穩定又唔同講法 樓主唔俾更多資訊點知

p.s 如果真係佢1毫子首期都冇全部都借 我非常建議樓主千其唔好借錢俾佢

你有冇睇樓主打乜架
唔係我哋assume人地換樓呀
係佢個妹講明換樓果陣賺到舊錢就會還呀大哥
訓醒未

咩叫點解不停assume人換樓呢？
麻煩你追返樓主講d乜嘢好嗎？
換樓 係佢提出個plan ok？

樓主話佢啊妹係打算3年後樓換樓以及還錢
「唔係3年後加按然後還錢」

唔係換大0.5m
個個只係一個極度保守既例子
我再重複多次
你代入7m/8m 只會輸更多洗費
你唔鍾意睇到6m 麻煩你自行更換個8m落去
重覆：「只會輸多 唔會輸少」

樓主：「佢兩公婆想鬆綁ssd就換樓，還錢俾阿媽」

我唔知你係咪閱讀理解有障礙

點列都睇唔明

係撚咁講唔會換大0.5m

計撚埋比你睇

換8m啦好未？
雜費=39萬 未計算按揭保險

6m就計20萬落去

連加20萬落去還都還唔起既時候
加39萬落去就會還少左？
我唔撚知你係咪弱智

仲有你條數同假設係有問題

如果佢係有1m係手
問人借多1m 按6 買5m樓既話
咁點解佢本身唔按9啊？
原因係因為過唔到壓測先要加大首期啊嘛
咁低人工 還條撚錢啊？

咁你又要問我 點解我開頭用6按計啊？
因為6按唔需要按揭保費
樓主啊妹 每月所需還款會細左
我係計保守左

而當計保守左都發現根本係計唔掂嗰陣

係咪代表 真實情況會更撚惡劣啊？

用下個腦啦

唯一解釋 6按既原因就係
「全部錢都係借返黎 唔借正笨柒」

呢度啲巴打真好人
又阻止一個悲劇發生
每次睇到呢啲post
我就下定決心只生一個小朋友

但仲有相當一部分人蠢撚過狗
小六數學都未計得掂呢

望到人咁弱智就忍唔住好想屌撚醒佢

算啦，盡人事
聽就聽，唔聽咪算
同一屋企，冇呢啲咁撚蠢既人，又點會出到啲好撚古惑既人
大自然既平衡來

樓主個妹有心食屋企夾棍，可能見屋企兩老重男輕女呢邊個知
樓主仲話個妹對落仲有兩個細佬
一屋4個仔女，1.6m
爭餐死

假設借200個買600萬
按400萬

換樓買比而家呢間低既樓
Let say 500萬（當無升跌）
套左100萬同供左既少少本
再按高d成數

套筆現黎還

其實佢係咪咁諗

但起碼換幾次先得

仲有搬屋裝修佣金

點計都唔化算

你真係好人
對住d弱智既就計晒成條數出黎俾佢睇
對住d文盲就打成篇文教佢睇字
我就冇你咁有耐性